<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">GENEL BİLGİLER</string>
    <string name="app_namee">KELİME ANLAMI</string>

    <string name="ornekone">
        :


Sözcük, çoğu zaman, dilin kendi başına anlamı olan
en küçük parçası, diye tanımlanır.Ağaç, hayal, dost gibi
sözcükler buna örnektir. Bazı sözcükler ise tek başına
anlam taşımayıp diğer sözcüklerle bir araya geldiğinde
belli bir anlam ifade eder: için, gibi, göre vs.
ÖSS’de sözcük anlamına dayalı sorular değişik soru
biçimleriyle karşımıza çıkar. Kimileri “Aşağıdakilerden
hangisinde altı çizili sözcük mecaz anlamıyla
kullanılmıştır?” gibi bilgiye dayalı olduğu halde, kimileri
“Aşağıdakilerden hangisinde “gün” sözü ötekilerden
farklı anlamda kullanılmıştır?” gibi sözcüğün cümle
içindeki yorumuyla ilgilidir. Hatta yoruma dayalı sorular
sözcük anlamıyla ilgili soruların çoğunu oluşturur.
</string>

    <string name="app_nameebaslık2">GERÇEK, MECAZ VE YAN (YAKIŞTIRMA) ANLAM :</string>
    <string name="ıkıncımetın">
Gerçek anlam, bir sözcüğün temel anlamıdır; buna
sözcüğün ilk akla gelen anlamı ya da sözlükteki ilk
anlamı da denir. Bir sözcüğün diğer anlamları gerçek
anlamından yola çıkılarak oluşturulmuştur. Örneğin
“Burun” dendiğinde aklımıza ilk gelen, insanın bir
organıdır. Öyleyse; “Burnundaki benler onu öyle tatlı
gösteriyordu ki…” cümlesindeki “burun” sözü insanın
bir organı anlamında olduğundan gerçek anlamında
kullanılmıştır. Ancak aynı söz; “Bugünlerde burnu
büyüdü kimseleri gözü görmüyor.” cümlesinde insanın
bir organı anlamını vermekten çok uzaktır. Temelde bu,
gerçek anlamdan doğmuş ancak tamamen farklı bir
özellik kazanmıştır.
İşte sözcüğün gerçek anlamından tamamen
uzaklaşarak kazandığı bu anlama mecaz
anlam diyoruz.
Bir de sözün, çoğu kaynağın mecaz anlama dahil ettiği
ancak mecaz anlamdan biraz farklı olması yönüyle yan
anlam ya da yakıştırma diye de anılan bir anlamı vardır.
Yukarıda verdiğimiz “burun” sözünü “Ayakkabımı biraz
küçük almışım; burnu ayağımı sıkıyor.” cümlesinde ele
alalım. Buradaki “burun” sözü gerçek anlamda değildir;
çünkü “insanın bir organı” ifadesini taşımıyor. Tam
olarak mecaz anlama da girmez; çünkü temelde gerçek
anlamla yakın bir ilgisi vardır. Ayakkabının o kısmına
burun denmesinin nedeni insanın burnuna konum
itibariyle benzemesindendir. İşte sözcüğün, gerçek
anlamında karşıladığı varlığa şekil benzerliğinden
dolayı başka bir varlığa verilmesine yan anlam ya
    da yakıştırma denir.</string>


    <string name="app_nameebaslık3"> SOMUT VE SOYUT ANLAM :</string>
    <string name="ucuncumetın">


        Sözcükler varlıkları ve kavramları karşılar. Varlık, madde
olarak bulunan yani duyu organlarıyla algılanabilen
bir nitelik taşır. Örneğin; ağaç, yeşil, kalem gözle;
soğuk, ıslak dokunmayla; ses, gürültü işitmeyle;
koku koklamayla; acı, ekşi tatmayla algılanabilir. İşte
duyu organlarımız yardımıyla algılayabildiğimiz bu
sözcüklere somut anlamlı sözcükler denir.
Oysa üzüntü, sevgi, özlem, hasret, rüya gibi sözcükleri
herhangi bir duyumuzla algılayamayız; bunların sadece
kavram olarak var olduğunu kabul ederiz. İşte bu tür
sözcüklere de soyut anlamlı sözcükler denir.
Bir sözcük her zaman somut olamayacağı gibi her
zaman soyut da değildir. Bir cümlede somut olan
sözcük başka bir cümlede soyut anlam taşıyabilir.
Örneğin; “Bu iki çizgi arasındaki açı kırk beş derece
vardır.” cümlesindeki “açı” sözcüğü ölçülebilen bir
değer taşıdığından somut anlamlıdır. Aynı sözcük “
Sen bu sorunu hangi açıdan ele aldın?” cümlesinde,
ölçülebilen bir değer olmaktan çıkmış, mecaz anlam
kazanarak soyut bir kavramı karşılar duruma gelmiştir.
    </string>


    <string name="app_nameebaslık4">  TERİM ANLAM VE EŞ ANLAMLI:</string>
    <string name="dorduncumetın">
Herhangi bir bilim, sanat ya da meslekle ilgili özel
bir kavramı karşılayan sözcüklere terim denir. Yeni
bulunan bir kavram, yeni bir terimle karşılanabileceği
gibi, günlük hayatta kullanılan bir sözcüğe özel bir
anlam verilerek de karşılanabilir. Örneğin “ağız”
sözü “Adamın ağzında diş kalmamış, hala genç gibi
davranıyor.” cümlesinde gerçek anlamında ve günlük
kullanımıyladır. Aynı söz “İstanbul’da büyümüş; ama
Karadeniz ağzıyla konuşuyor.” cümlesinde dilbilgisinde
bir tanım olan “yöresel konuşmalara dilde verilen
karşılık” anlamına gelerek bir terim oluşturmuş. Ya
da “Irmağın ağzı toprakla dolmuştu.” cümlesinde
olduğu gibi “ırmağın denize karıştığı yer” anlamında
kullanılarak coğrafi bir terim olmuştur.

Aynı kavramı karşılayan farklı sözcükler eş
anlamlıdır. Örneğin “ayakkabı” sözü ile “kundura”
sözü aynı nesneyi karşıladıkları için eş anlamlı sayılır.
Ancak bir sözcük daima başka bir sözcükle eş anlamlı
olmaz. Bazen aynı sözcük farklı cümlelerde eş ya da
farklı anlamlar da taşıyabilir. Cümlenin gelişine göre
eş anlamlılık durumu değişir. Örneğin; “Çocuğun kara
gözleri, büyüleyiciydi.” cümlesindeki “kara” yerine
“siyah” diyebiliriz. Ancak “Ah alnımın kara yazısı!”
sözündeki “kara” yerine “siyah” getirilemez. Çünkü
“kara” sözü cümlelerin ikisinde de farklı anlamlar
veriyor. Dolayısıyla ikinci cümlede mecaz anlama
geldiği için yerine “siyah” sözcüğünü getiremiyoruz.
KARŞIT (ZIT) ANLAM
Birbirine karşıt kavramları karşılayan sözcüklerdir.
Karşıt anlamlı sözcükler iki zıt noktayı belirtirler.
Örneğin; “güzel” sözcüğünün karşıtı “itici” olamaz
çünkü iticilikte sevimsizlik anlamı da vardır. Oysa
“güzel” sözü sevgiyi beraberinde ifade etmez. Bunun
karşıtı ancak “çirkin”dir. Aynı durum eylemlerde
de görülür. Örneğin; “sevmek” eyleminin karşıtı
“sevmemek” değildir. Çünkü “sevmek” iyi bir duygunun
varlığını bildirir. Sevmemekte ise bu duygunun
bulunmadığı anlamı vardır. Oysa karşıtlıkta, olan
duygunun tam karşıtı olmalıdır; bu da “nefret etmek”tir.
Bu nedenle karşıtlıkla olumsuzluğun farkını görmek
        önemlidir.</string>


    <string name="matbır">Temel Kavramlar</string>


    <string name="matbırmetın">
        A. Rakam
Sayıları ifade etmeye yarayan sembollere, rakam denir.
Onluk sayma sisteminde kullanılan rakamlar: 0, 1, 2, 3,
4, 5, 6, 7, 8, 9 dur.
B. Sayı
Bir çokluk belirtecek şeklide, rakamların bir araya
getirilmesiyle oluşan ifadelere, sayı denir.
Örnek:
19, -342, ¼, -⅔, √29, π ifadeleri birer sayıdır.
Uyarı: Her rakam bir sayıdır. Ama her sayı bir rakam
olmayabilir.
Örnek:
a ve b birbirinden farklı birer rakam olmak üzere, a + b
nin alabileceği en büyük ve en küçük değeri bulalım.
Çözüm:
a + b nin en büyük olması için, a ve b nin en büyük
değeri alması gerekir. a ≠ b olduğundan ikisini de 9
alamayız.
O halde, a + b = 9 + 8 = 17 olur.
a + b nin en küçük olması için, a ve b nin en küçük
değeri alması gerekir. a ≠ b olduğundan ikisini de 0
alamayız.
O halde, a + b = 0 + 1 = 1 olur.
C. Sayıların Sınıflandırılması
1. Doğal Sayılar
N = {0, 1, 2, 3, ...} kümesinin herbir elemanına, bir doğal
sayı denir.
2. Sayma Sayılar
N+ = {1, 2, 3, ...} kümesinin herbir elemanına, pozitif
doğal sayılar veya sayma sayılar denir.
3. Tam Sayılar
Z = {..., -2, -1, 0, 1, 2, ...} kümesinin herbir elemanına tam
sayı denir.
Burada,
Z+ = {1, 2, 3, ...} kümesinine, pozitif tam sayılar kümesi
denir.
Z- = {..., -3, -2, -1} kümesine, negatif tam sayılar kümesi
denir.
0 tam sasyısı pozitif veya negatif değildir. Yani,
işaretsizdir.
O halde, Z = Z- U {0} U Z+ dir</string>

    <string name="matıkı">Sayı Basamakları</string>


    <string name="matıkımetın">

        Bir doğal sayının tabanına göre aldığı değere basamak
    değeri ve o sayının her basamağını oluşturan rakamlara
    da basamak denir.
    (abcde)n sayısında "n" değeri sayı tabanı ve a, b, c, d, e
    sayı basamakları olmak üzere;
    a, b, c, d, e basamaklarının n sayısına göre aldığı
    değerlere basamak değeri denir.
    Örneğin:
    (324)10 sayısında
    4: 100 lar basamağı (birler basmağı),
    2: 101ler basamağı (onlar basmağı),
    3: 102 ler basamağı (yüzler basamağı) dır.
    Sayı okunurken sayının sayı değeri ile basmak değeri
    bilikte okunur (üç yüz yirmi dört).
    Eğer sayı tabanı olarak 10 yerine başka bir sayı
    kullanılsaydı sayı basamakları birler, sekizler, altmış
    dörtler ... olarak gidecekti.
    Sayı Basamaklarının Özellikleri
    Sayı yazılırken hiç bir rakam taban değerinden büyük
    olamaz.
    İki sayı arasında işlem yapılabilmesi için sayıların taban
    değerleri aynı olmalıdır.
    Sayılar toplanırken veya çarpılırken toplam taban
    değerine eşitse 0 alınr, büyükse sayı tabanına bölünüp
    kalan yazılır ve bölüm bir üst basamağa eklenir.
    Sayıların basamak değeri sayının virgülün solunda
    kalan kısmının tabanı sırayla 0, 1, 2, 3,.. gibi kuvvetleri
    alınarak bulunurken sağında kalan kısımının basamak
    değeri sırayla -1, -2, -3,... gibi kuvvetler alınarak bulunur.
    Çözümleme
    Çözümleme işlemi yapılırken her sayının sayı değeri ile
    basamak değeri çarpılarak ayrıştırılır.
    a, b, c, d sayıları n sayı tabanından küçük olmak
    üzere (abcd)n sayısının
    n: taban değeri
    d: n0 lar basamağı
    c: n1 ler basamağı
    b: n2 ler basamağı
    a: n3 ler basamağı
    olduğuna göre
    (abcd)n = d.n0 + c.n1 + b.n2 + a.n3 dür.
    Herhangi Bir Sayı Tabanındaki Sayıyı 10 Tabanına
    Dönüştürme
    Bu işlem yapılırken çözümleme işleminden faydalanılır.
    Bir sayıyı 10 tabanına dönüştürmek için sayı tabanına
    göre çözümlenir, yani; sayıyın her basamağındaki
    rakam basamak değeriyle çarpılıp toplanır, çıkan sonuç
    o sayının 10 tabanındaki karşılığıdır.
    Örnek:
    (425)7 sayısının 10 tabanındaki karşılığını bulalım.
    Çözüm:
    (425)7 = (5.70 + 2.71 + 4.72)10
    = (5 + 14 + 196)10
    = (215)10 dir.
    10 Tabanındaki Bir Sayıyı Herhangi Bir Tabana
    Dönüştürme
    10 tabanında verilen bir sayı, başka bir tabana
    çevrilirken, verilen sayı ardışık olarak istenen tabana
    bölünür. Bu bölme işlemine bölüm 0 olana kadar
    devam edilir. En son elde edilen kalan, istenen sayının
    solundaki rakam olacak şekilde, kalanlar sırasıyla
    sayının rakamlarını oluşturur. Bu işlem bir sayının
    istenen tabanda çözümleme işlemidir.
    Örnek:
    (612)10 sayısını 9 tabanındaki karşılığını bulalım.
    Çözüm:
    (612)10 = (7.92 + 5.91 + 0.90)9
    = (750)9 dir.
    Herhangi Bir Tabanda Verilen Bir Sayının Başka Bir
    Tabana Dönüştürülmesi
    Herhangi bir sayı tabanındaki bir sayıyı bir başka
    tabana dönüştürmek için öncelikle sayı o tabana
    göre .çözümlenip 10 tabanına dönüştürülür. Sonra 10
    tabanındaki bu sayı dönüştürülmek istenen tabana
    gerekli işlemler uygulanılarak dönüştürülür. Bu işlem bir
    açma - kapatma işlemine benzetilebilir.
    Örnek:
    (213)4 sayısının 5 tabanındaki karşılığını bulalım.
    Çözüm:
    Önce çözümleme işlemi yaparak sayının 10
    tabanındaki karşılığını buluyoruz.
    (213)4 = (3.40 + 1.41 + 2.42)10
    = (3 + 4 + 32)10
    = (39)10
    Şimdi 10 tabanında karşılığını bulduğumuz bu sayıyı
    istenen tabana dönüştürüyoruz.
    (39)10 = (1.52 + 2.51 + 4.50)5
    = (124)5
    Not: 10 tabanındaki bir sayıyı hangi sayıya göre
    çözümleresek o sayı tabanındaki karşılığını bulmuş
    oluruz.
    Herhangi Bir Tabana Göre İşlemler
    İki sayı arasında herhangi bir işlem yapılabilmesi
    için öncelikle her iki sayının tabanlarının aynı olması
    gerekmektedir. Eğer aynı değilse bu sayıların aynı
    tabandaki karşılığı bulunduktan sonra aralarında işlem
    yapılabilir.
    Örnek:
    (45)9 + (423)5 işleminin sonucunun 3 tabandaki
    karşılığı kaçtır?
    Çözüm:
    (45)9 = (4.9 + 5.1)10
    = (41)10
    (423)5 = (4.25 + 2.5 + 3.1)10
    = (113)10
    (41)10 + (113)10 = (154)10
    (154)10 = (1.81 + 2.27 + 2.9 + 0.3 + 1.1 )3
        = (12201)3 dir.</string>


    <string name="matuc">Bölme Bölünebilme</string>


    <string name="matucmetın">A) Bölme
    a, b, c, d, ve k birer doğal sayı, b ≠ 0 olmak üzere,
    Bölme işleminde;
    a : bölünen
    b : bölen
    c : bölüm
    k : kalan ise
    a = b.c + k biçiminde gösterilir.
    Bir bölme işleminde;
    k  dir.
    k = 0 ise a sayısı b sayısına tam olarak bölünür.
    Kalan bölümden küçük ise bölen ile bölümün yerlerinin
    değiştirilmesi kalanı değiştirmez.
    B) Bölünebilme Kuralları
    Burada sırasıyla 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11 ve 25 ile
    bölünebilme kuralları verilmiştir.2 ile bölünebilmeHer
    çift sayı 2 ile tam bölünür. Tek sayılar 2 ile tam
    bölünemeyip 1 kalanını verir.
    3 ile bölünebilme
    Rakamlarının toplamı 3 ün katı olan sayı 3 ile tam
    bölünür. Kalan, rakamlar toplamının 3 ile bölümünden
    kalana eşittir.4 ile bölünebilmeBir sayının son iki
    basamağı 4 ün katı ise bu sayı 4 e tam bölünür. Kalan
    son iki basamağında belirtilen sayının 4 ile bölümüne
    eşittir.5 ile bölünebilmeBir sayının son rakamında 0
    veya 5 bulunuyorsa o sayı 5 ile tam bölünür. Aksi halde
    kalan son basamağın 5 ile bölümünden kalana eşittir.6
    ile bölünebilme
    Eğer bir sayı 2 ve 3 e tam bölünüyorsa 6 ya da tam
    bölünür.
    7 ile bölünebilme
    1, 3 ve 2 sayıları bir sayının sırasıyla birler, onlar ve
    yüzler basamağıyla sırayla çarpılır. Çıkan üçlü grupların
    toplamlarının farkı, o sayının 7 ile bölümünden kalana
    eşittir.
    8 ile bölünebilmeBir sayının son üç basamağının
    oluşturduğu sayı 8 ile tam bölünüyorsa o sayı 8 ile
    tam bölünür. Kalan o sayının son üç basamağının
    oluşturan sayının 8 ile bölümünden kalana eşittir.9
    ile bölünebilme Rakamlarının toplamı 9 un katı olan
    sayı 9 ile tam bölünür. Kalan, rakamlar toplamının 9ile
    bölümünden kalana eşittir.10 ile bölünebilme
    Bir sayının son rakamı 0 ise o sayı 10 ile tam bölünür.
    Değil ise o sayının 10 ile bölümünden kalan, o sayının
    son (birler) basamağındaki rakama eşittir.
    11ile bölünebilme
    abcdef gibi bir sayının 11 ile bölümünden kalanı
    bulmak için birler basamağından itibaren birer
    atlanarak toplanır. Çıkan iki ayrı değerin farkının 11 ile
    bölümünden kalan, sayının 11 ile bölümünden kalana
    eşittir.
    25 ile bölünebilme Bir sayının son iki basamağındaki
    sayı 25 in katıysa o sayı 25 ile tam bölünür. Aksi
    durumda son iki basamağından oluşan sayının 25 ile
    bölümünden kalan, o sayının 25 ile bölümünden kalana
    eşittir.
    Uyarı: Aralarında asal sayılara tam bölünebilen bir sayı
    bu sayıların çarpımına da tam bölünür.
    2 ve 3 ile bölünebilen sayılar 6 ile,
    2 ve 5 ile bölünebilen sayılar 10 ile,
    3 ve 4 ile bölünebilen sayılar 12 ile,
    3 ve 5 ile bölünebilen sayılar 15 ile,
    2 ve 9 ile bölünebilen sayılar 18 ile,
    4 ve 5 ile bölünebilen sayılar 20 ile,
    2 ve 11 ile bölünebilen sayılar 22 ile,
    3 ve 8 ile bölünebilen sayılar 24 ile,
    4 ve 9 ile bölünebilen sayılar 36 ile,
    5 ve 9 ile bölünebilen sayılar 45 ile,
    C) Bir Doğal Sayının Tam Bölenleri
    1. Bir Doğal Sayının Çarpanlarına Ayrılması
    Örnek:
    120 sayısının asal çarpanlarını bulalım.
    Çözüm:
    120 = 23.3.5 tir.
    120 nin asal çarpanları 2, 3, ve 5 tir.
    2. Bir Doğal Sayının Tam Bölenlerinin Sayısı
    Bir A sayısının asal çarpanlarına ayrılmış şekli;
    A = xa.yb.zc olsun.
    A sayısının pozitif tam bölenlerinin sayısı = (a + 1)(b +
    1)(c + 1) dir.
    A sayısının tam sayı bölenlerinin sayısı = 2.(a + 1)(b + 1)
    (c + 1) dir.
    A sayısının tam sayı bölenlerinin toplamı sıfırdır.
    A sayısının asal bölenlerinin sayısı 3 tür. Bunlar x, y, z
        dir.</string>


    <string name="matbes">Ebob Ekok</string>


    <string name="matbesmetın">
        Ebob, ekok ifadeleri ancak birbirinden farklı en az iki
    doğal sayı için söz konusu olabilir. Çünkü ortak bölenin
    olabilmesi için birden fazla sayı olması gerekir.
    Ekok (En Büyük Ortak Kat): Birbirinden farklı en az iki
    doğal sayıyı ortak bölebilen en küçük sayıya en küçük
    ortak kat denir. Ekok şeklinde gösterilir.
    Örnek:
    4 ve 6 nın ekok u 12 dir.
    Ebob (En Büyük Ortak Bölen): Birbirinden farklı iki
    doğal sayıyı ortak bölebilen en büyük sayıya en büyük
    ortak bölen denir. Ebob ile gösterilir.
    Örnek:
    6 ve 9 un ebob u 3 dür.
    Ebob ve Ekok un Özellikleri
    A ile B iki doğal sayı ve
    ekok (A, B) dir.
    A ve B iki doğal sayı ise A.B = ebob (A, B).ekok (A, B)
    dir.
    A ve B aralarında asal iki doğal sayı ise bu sayıların
    ebob(A, B) = 1 olduğu için ekok(A, B) = A.B olur.
    Örnek:
    Boyutları 6 cm, 9 cm ve 15 cm olan bir diktörgenler
    prizması şeklinde olan kutulardan, bir küp elde
    edebilmek için en az kaç tane kutu kullanmamız
    gerekiyor.
    Çözüm:
    Kutulardan bir küp oluşturduğumuza göre küpün
    boyutları kutunun boyutlarının ortak katı olması
    gerekir. En az kaç kutu kullanmamızı istediğne göre, en
    küçük ortak katı bulmamız gerekir.
    Ekok(6, 9, 15) = 90 dır.
    Buna göre küpün bir kenarı 90 cm olmalıdır.
    Küpün oluşabilmesi için 6 cm boyuttan 15 tane, 9
    cm boyuttan 10 tane ve 15 cm lik boyuttan 6 adet
    kullanılması gereklidir.
    Yani küp oluşturulabilmesi için 15.10.6 = 900 adet kutu
        gereklidir.</string>

    <string name="matdort">Mutlak Değer</string>


    <string name="matdortmetın">
        Bir sayının, sayı sayı doğrusunda belirttiği noktanın
    uzaklığına, bu sayının mutlak değeri denir.
    a ≥ 0 ise, |a| = a
    a 0 ise, |a| = -a dır.
    * |a| ≥ 0
    Mutlak Değerin Özellikleri
    Mutlak değer her zaman 0 a eşit veya 0 dan büyüktür.
    Negatif olmaz. |a| ≥ 0 dır.
    Mutlak değerin içi eğer negatifse sayıyı mutlak değerin
    dışına çıkartırken sayının pozitif olması için (-) işaretiyle
    çarpılır. |-5| = - (-5) = 5 dir.
    Ayrı ayrı mutlak değerler içinde çarpılan sayıları tek
    mutlak değer içinde çarpabiliriz. |a|.|b| = |a.b|
    Mutlak değer içerisinde yapılan toplama ve çıkarma
    işlemlerini mutlak değer dışına çıkartıp ayrı ayrı
    toplayıp yada çıkartamayız. |a| + |b| ≠ |a + b| , |a - b| ≠ |a|
    - |b|
    Mutlak değer içerisinde yapılan bir toplama işlemi,
    bu sayıların ayrı ayrı mutlaklarının toplamından büyük
    olamaz. |a + b| ≤ |a| + |b| dir.
    Mutlak değerin içinden yada dışından kuvvet alınması
    değeri değiştirmez. |an| = |a|n dir.
    Örnek:
    x  0  ise
    |x - y| + |x| - |y|
    ifadesinin eşitini bulalım.
    Çözüm:
    Mutlak değer sorularında dikkat etmemiz gereken en
    önemli şey mutlak değerin içini pozitif mi yoksa negatif
    mi olduğudur. Eğer mutlak değerin içi pozitifse direk
    dışarı çakarken negatif olması durumunda (-) işaretiyle
    çarpıp çıkartırız.
    x - y  0, x 0 y > 0 olduğuna göre
    |x - y| + |x| - |y| = -(x - y) + (- x) - y
    = -x + y - x - y
        = -2x olur.</string>


    <string name="geobır">GEOMETRİK KAVRAMLAR</string>


    <string name="geobırmetın">

    Geometride “Nokta”, “Doğru”, “Düzlem” gibi kavramlar
    tanımsız olarak kabul edilir.
    1. Nokta: “.” biçiminde gösterilir. Boyutu yoktur.
    2. Doğru: İki uçtan sınırsız noktalar kümesidir.
    3. Düzlem: Her yönde sonsuza giden noktalar
    kümesidir.
    E düzlemi dört yönde de sonsuza kadar gider.
    E düzlemi yandaki gibi gösterilir.
    4. Doğru Parçası : İki nokta ile bu iki nokta arasında
    kalan noktaların birleşimidir.
    [AB] sembolüyle gösterilir.
    [AB] ® AB doğru parçası
    |AB| ® AB doğru parçasının uzunluğu
    5. Işın : Bir başlangıç noktası olup sonsuza giden
    noktalar kümesidir.
    [AB ® AB ışını
    6. Yarı Doğru: [AB ışınından A noktasının çıkarılması ile
    elde edilen kümeye AB yarıdoğrusu denir.
    ]AB sembolüyle gösterilir.
    Doğrusal nokta kümelerinin gösterimi
    [AB]: A ve B noktaları dahil.[AB[: A noktası dahil, B
        noktası dahil değil]AB[: A ve B noktaları dahil değil</string>


    <string name="geoıkı">AÇILAR</string>


    <string name="geoıkımetın">

    Başlangıç noktaları ortak iki ışının birleşimine açı denir.
    şekilde [AC ve [AB ışınının oluşturduğu açı BAC
    açısıdır.
    [ABÈ[AC = BAC açısıdır.BAC, CAB olarak veya A
    ilegösterilir.[AB ve [AC ışınları açının kenarları,
    A noktası açının köşesidir.
    Açı yazılırken açının köşesi olan nokta ortada yazılır.
    1. Açının Ölçüsü
    [AB ile [AC arasındaki açıklığın ifadesine açının
    ölçüsüdenir. BAC açısının ölçüsü a dır.m(BAC) = a veya
    m(A) = a olarak gösterilir.
    ölçüleri eşit olan açılara eş açılar denir.
    2. Açının Düzlemde Ayırdığı Bölgeler
    Bir açı düzlemi üç bölgeye ayırır.a. Açının kendisi
    [AB ve [AC ışınları.
    b. İç bölge (taralı alan)
    c. Dış bölge
    3. Açı ölçü birimleri
    Açı ölçüsü birimi olarak genelde derece kullanılır.
    Dereceden başka Grad ve Radyan birimleri de kullanılır.
    Açı ölçüsü birimleri arasında,
    360° = 400 G(grad) = 2p (radyan) eşitliği vardır.
    Bir ışının başlangıç noktası etrafında bir tur
    döndürülmesi ile elde edilen açı 360° dir.
    Derecenin alt birimleri

    Paralel doğrular arasında birden fazla kesenin olduğu
    durumlarda kesişim noktalarından yeni paraleller çizilir.
    e. Birden fazla kesenli durumlar
    d1 // d2 iseB noktasından d1 ve d2doğrularına paralel
    çizersek m(ABC) = a + b olur.
    B noktasından paralel çizersek m(ABD) + x =
    180°m(DBC) + z = 180° buradan
    x + y + z = 360° dir.
    f. Paralel doğrular arasındaki ardışık zıt yönlü açılar
    d1 // d2 ise a + b + c = x + y olur.Bu tür soruları kırılma
    noktalarından paraleller
    çizerek de çözebiliriz.
    g. Kolları paralel ve kolları dik açılar
    Açıları oluşturan ışınlar aynı yönde ve paralel ise bu iki
    açının ölçüsü eşittir.
    Açıları oluşturan ışınlar zıt yönlü ve paralel ise bu iki
    açının ölçüsü eşittir.
    Açıları oluşturan ışınlardan biri aynı diğeri zıt yönlü ve
    paralel ise bu iki açının ölçüleri toplamı;a + b = 180°
    olur.
    Kenarları birbirine dik karşılıklı iki açının ölçüleri
    toplamıa + b = 180° olur.
    Kenarları şekildeki gibi birbirine dik açıların ölçüleri
        eşittir.</string>


    <string name="geouc">ÜÇGENDE AÇIORTAYLAR</string>


    <string name="geoucmetın">

    1. Üçgende iç açıortaylar bir noktada kesişirler. Bu
    nokta üçgenin içteğet çemberinin merkezidir.
    Açıortayların kesiştiği noktadan kenarlara çizilen
    dikmelerin uzunluklarıeşittir. (Çemberin yarıçapı)
    2. Üçgende iki dış açıortay ile üçüncü iç açıortay bir
    noktada kesişirler. Bu nokta üçgenin dıştan teğet
    çemberlerinden birinin merkezidir. (Üç dış teğet
    çember vardır.)
    [AD], [BD] ve [CD] açıortaylarından herhangi ikisi
    verildiğinde üçüncüsünün de kesinlikle açıortaydır.
    3. iki iç açıortayın kesişmesiyle oluşan açı; ABC
    üçgeninde ve BDC üçgeninde iç açılar toplamı
    yazılırsa
    4. iki dış açıortayın kesişmesiyle oluşan açı; ABC
    üçgeninin dış açılar toplamıve BDC üçgeninin iç açılar
    toplamını yazarsak
    5. Bir iç açıortay ile bir dış açıortayın kesişmesiyle
    oluşan açı,
    ABC üçgeninin C açısının dış açıortayı ile B açısının iç
    açıortayı arasındaki açının ölçüsü A açısının ölçüsünün
    yarısıdır.
    Burada D noktası dış teğet çemberlerden birinin
    merkezi olduğundan, A dan çizilen dış açıortayda D
    noktasından geçer.
    6. Açıortayla yükseklik arasında kalan açı; ABC
    üçgeninde [AD] A açısına ait açıortay ve [AH]
    yüksekliktir.
    Açıortayla yükseklik arasındaki açıya m(HAD) = x
    dersek
    Bir açı ve açıortayını başka bir doğrunun kestiği
    durumlarda dış açı özelliği kullanılarak bütün açılar
        bulunabilir.</string>


    <string name="geodort">Açı-kenar Bağıntıları:</string>


    <string name="geodortmetın">

    Bir üçgende ölçüsü büyük olan açının karşısındaki
    kenar uzunluğu, ölçüsü küçük olan açının karşısındaki
    kenar uzunluğundan daha büyüktür
    .
    ABC üçgeninde m(A) > m(B) > m(C)
    a > b > c
    Terside geçerlidir. Uzun kenarı gören açı kısa kenarı
    gören açıdan daha büyüktür.
    İkizkenar üçgenden de bildiğimiz gibi eşit açıların
    karşılarındaki kenarlar eşittir.
    m(B) = m(C) => |AB| = |AC|m(A) B) = m(C) ise
    |BC| |AB| = |AC| olur.
    Bir üçgende bir tane geniş açı olabileceğinden geniş
    açının karşısındaki kenar daima en büyük kenar olur.
    2. Bir üçgende herhangi bir kenarın uzunluğu diğer iki
    kenarın uzunlukları toplamından küçük farkının mutlak
    değerinden büyüktür.ABC üçgeninde
    lb – c l  (b + c)
    Diğer kenarlar için de aynı durum geçerlidir.
    |a – c| (a + c) ve |a – b (a + b) olur.
    3. Dik, dar ve geniş açılı üçgenlerde kenarlar arasındaki
    ilişkiler.a. Bir dik üçgende
    kenarlar arasında
    a2 = b2 + c2 bağıntısı vardır.
    b. Dar açılı üçgenb ve c sabit tutulup A açısı
    küçültülürse a da küçülür.
    m(A)  + c3
    c. Geniş açılı üçgen b ve c sabit tutulup A açısı
    büyütülürse a da büyür.
    m(A) 90° Û a2 > b2 + c3
    4. Çeşitkenar bir üçgende aynı köşeden çizilen
    yükseklik, açıortay ve kenarortay uzunluklarının
    sıralanması,
    |AH| = ha ; yükseklik
    |AN| = nA ; açıortay
    |AD| = Va ; kenarortay
    ha
    5. Çeşitkenar bir üçgende, açı, açıortay, kenarortay ve
    yükseklik arasındaki sıralama;
    ABC üçgeninde a, b, c kenar uzunluklarıdır.m(A) > m(B)
    > m(C) olduğuna varsayalım.
    Bu durumda üçgende
    kenarlar : a > b > c
    yükseklikler :

    6. Bir kenarları ortak olan içiçe iki üçgenden içtekinin
    çevresi daha küçük olur.
    |BD| + |DC| |AB| + |AC|
    ABCD bir dörtgen, a, b, c, d kenar uzunlukları [AC] ve
    [BD] köşegenlerdir.
    ABCD dörtgeninde karşılıklı kenarların uzunlukları
    toplamı, köşegenlerin uzunlukları toplamından
    küçüktür.
    a + c  |AC| + |BD| ve b + d  |AC| + |BD|
    köşegen uzunlukları toplamı çevreden daha büyük ve
    çevrenin yarısından daha küçük olamaz.
    İç içe şekillerde içteki şeklin çevresi daha küçük
    olacağından
    |DA| + |AB| + |BC|
    toplamı |DE| + |EF| + |FC|
    toplamından daha büyüktür.
    7. ABC üçgeninin içindeki herhangi bir P noktası için;|
    AP| + |BP| + |CP|
    toplamı ABC üçgeninin çevresinden büyük, çevresinin
    yarısından küçük olamaz.
    Burada
        ve Çevre değerleri sınır değer değildir.</string>


    <string name="button">Button</string>

    <string name="baslık" />
    <string name="app_nameebaslık1" />


    <string name="bone">BİLGİSAYAR PROGRAMCILIĞI BÖLÜMLERİ</string>

    <string name="unıone">Bilgisayar Mühendisliği
Bilgisayar Bilimleri
Bilgisayar Teknolojisi ve Bilişim Sistemleri
Bilişim Sistemleri Teknolojileri
Endüstri Mühendisliği
Bilgisayar ve Öğretim Teknolojileri Öğretmenliği
Bilgisayar ve Yazılım Mühendisliği
Bilgisayar-Enformatik
Bilişim Sistemleri Mühendisliği
İstatistik
İstatistik ve Bilgisayar Bilimleri
Kontrol ve Otomasyon Mühendisliği
Fizik
Fizik Mühendisliği
Matematik ve Bilgisayar Bilimleri
Matematik-Bilgisayar
Meteoroloji Mühendisliği
Uzay Mühendisliği
Yazılım Mühendisliği</string>

    <string name="btwo">BİLGİSAYAR PROGRAMCILIĞI AÇIK ÖĞRETİM BÖLÜMLERİ</string>

    <string name="unıtwo">Bilgisayar Mühendisliği
Bilgisayar Bilimleri
Bilgisayar Teknolojisi ve Bilişim Sistemleri
Bilişim Sistemleri Teknolojileri
Endüstri Mühendisliği
Bilgisayar ve Öğretim Teknolojileri Öğretmenliği
Bilgisayar ve Yazılım Mühendisliği
Bilgisayar-Enformatik
Bilişim Sistemleri Mühendisliği
İstatistik
İstatistik ve Bilgisayar Bilimleri
Kontrol ve Otomasyon Mühendisliği
Fizik
Fizik Mühendisliği
Matematik ve Bilgisayar Bilimleri
Matematik-Bilgisayar
Meteoroloji Mühendisliği
Uzay Mühendisliği
Yazılım Mühendisliği</string>



    <string name="x">----------------------------</string>
</resources>